---
aid: 9025
zid: 146793
title: "看了最近一章，难道叛军脑子真进了水？"
author: CT_BYD
date: 2013-06-29 18:02:37+07:00
lastmod: 2013-07-07 22:28:00+07:00
---

CT_BYD 于 2013-6-29 18:02:37 发表了：

刚看了新的 433 节，又提到叛军和临高达成了不攻莱州南门的默契，继续强攻莱州其他城门

我说叛军难道脑子真进了水？

临高不许叛军进攻南门，难道就允许叛军从其他方向攻陷莱州后，从内向外的进攻南门？这摆明了就是彻底的不许叛军攻下莱州嘛

还有前面的岛上大战，临高的意图已经如此明显了。临高既不许叛军攻下莱州，还有一支强军在侧背随时可以直接威胁登州

叛军哪还有胆量和能力去进攻莱州？还不断的运输补给，攻防激烈？

至于叛军得到水师力量可以和东江方便沟通，就更搞笑了。难道临高在山东的海军是摆设，连消灭拦截叛军水师都做不到？

---

孟获 于 2013-6-29 18:12:23 发表了：

这段时间镜头晃的太厉害了，香港---江南----山东---济州---台湾---日本，中间还夹杂了元老们的谈天说地，每个地方都没写完，一到高潮就转到别的地方去，等回过头来前面的情节全忘了。

---

itany 于 2013-6-29 19:02:13 发表了：

为毛要拦截叛军船只呢？ 嗯？

---

fqlaogao 于 2013-6-29 19:29:31 发表了：

吹牛者企图遵循历史进程而已。

---

isdily 于 2013-6-29 20:58:32 发表了：

吹牛者在山东进程上没把握好

我认为莱城就应该让他丢了，让登莱叛军声势越大越好，只要能保证临高屺姆岛的安全就成，在此基础上可以大量卖军火给登州叛军，叛军抢了这么多大户，手头不缺银子，但是缺武器装备。

只有登州闹得越大，那么大萌朝平叛军抽调规模就得同样上浮，一方面让大萌朝财政漏子更大，一方面大萌朝召集过多的平叛军，财政无法负担，则这些平叛军将会比历史抢掠当地更厉害，而临高也照样可以从这些平叛军手里买各种契约民。

---

isdily 于 2013-6-29 21:00:40 发表了：

说起来我认为现在保住孙元化的效费比不合算

至于赵引弓在无军事后盾的前提下居然在江南大规模搞蚕种改良更是不可思议，——这是战乱时代该做的么？

---

aquariusxy 于 2013-6-29 22:08:00 发表了：

吕泽洋元老好像是冒充乡勇，叛军应该不知道他的部下也是伏波军吧？

---

望月凝香 于 2013-6-29 22:16:31 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-29 21:00
>
> 说起来我认为现在保住孙元化的效费比不合算
>
> 至于赵引弓在无军事后盾的前提下居然在江南大规模搞蚕种改良 ...

元老院的方针是维持大陆均衡下的光荣孤立，能让介入登莱之乱就已经很过分了。再闹大谁也不敢打包票不会出事。

---

isdily 于 2013-6-29 22:17:40 发表了：

> aquariusxy 发表于 2013-6-29 22:08
>
> 吕泽洋元老好像是冒充乡勇，叛军应该不知道他的部下也是伏波军吧？

叛军可以不知道临高手里有啥武器，但是官军手头啥武器还不知道么……

---

isdily 于 2013-6-29 22:18:08 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 22:16
>
> 元老院的方针是维持大陆均衡下的光荣孤立，能让介入登莱之乱就已经很过分了。再闹大谁也不敢打包票不会出 ...

顶多是二五结束前的大陆均势而已。

---

liutom 于 2013-6-29 22:37:13 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-29 21:00
>
> 说起来我认为现在保住孙元化的效费比不合算
>
> 至于赵引弓在无军事后盾的前提下居然在江南大规模搞蚕种改良 ...

赵引弓拉了不少大佬当保护伞，不过是干个土财主的角色，不算什么大事呀，大萌朝这么干的人多了，毕竟江南这会儿还是安全的。

---

liutom 于 2013-6-29 22:38:46 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-29 22:17
>
> 叛军可以不知道临高手里有啥武器，但是官军手头啥武器还不知道么……

吕泽洋元老这段确实有点生硬了，叛军全军都搞不定南门，就算攻下其他门，最后还得看南门什么态度，比较搞笑了

---

reichreich 于 2013-6-29 22:42:33 发表了：

临高不就是希望叛军闹大么，干嘛要拦着他们运兵啊，运再多兵，敢碰北上支队也是死。不知道啥时触发炮轰北京的剧情。

---

rottenweed 于 2013-6-29 23:21:53 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-29 21:00
>
> 说起来我认为现在保住孙元化的效费比不合算
>
> 至于赵引弓在无军事后盾的前提下居然在江南大规模搞蚕种改良 ...

按历史说十年内江南还算安稳，再说都是海边，髡贼海军还是可靠的吧。

---

zkdjmax 于 2013-6-29 23:32:37 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-29 20:58
>
> 吹牛者在山东进程上没把握好
>
> 我认为莱城就应该让他丢了，让登莱叛军声势越大越好，只要能保证临高屺姆岛 ...

不丢莱州主要是怕叛军冲出山东无法控制，500 废还想等叛军被困死，被逼渡海投鞑时直接全包圆截住，把叛军裹挟的大量懂火器制造的工匠全部打包带走。攻破莱州叛军可能会像内陆发展。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-29 23:37:59 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 22:16
>
> 元老院的方针是维持大陆均衡下的光荣孤立，能让介入登莱之乱就已经很过分了。再闹大谁也不敢打包票不会出 ...

二五计划完成以后，管他思宗鸟的均势还是不均势

---

望月凝香 于 2013-6-29 23:39:46 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-29 23:37
>
> 二五计划完成以后，管他思宗鸟的均势还是不均势

未必。

军事能力、生产能力都不是大问题，大问题是合格的干部问题。

---

x18999 于 2013-6-29 23:42:52 发表了：

这段确实太乱来了，有南门这么强力的人在，明知道根本打不下来的城还打得热火朝天，叛军集体中了弱智光环么

---

国之柱石数王振 于 2013-6-29 23:55:30 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 23:39
>
> 未必。
>
> 军事能力、生产能力都不是大问题，大问题是合格的干部问题。

不控制大量人口，咋培养大量合格干部，更何况没有工作岗位，咋培养干部？做基层工作的干部是需要大量的县让他们管理，才能培训出来的

---

望月凝香 于 2013-6-29 23:57:58 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-29 23:55
>
> 不控制大量人口，咋培养大量合格干部，更何况没有工作岗位，咋培养干部？做基层工作的干部是需要大量的县 ...

个人看法是，二五、三五把岭南消化就差不多了。

---

isdily 于 2013-6-30 00:00:15 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-29 22:37
>
> 赵引弓拉了不少大佬当保护伞，不过是干个土财主的角色，不算什么大事呀，大萌朝这么干的人多了，毕竟江南 ...

我的意思是，有这个精力不如把精力投入到采购更多生丝上

本朝生丝不如日本那是近代的事，在大萌朝崇祯朝压根就是日本大量进口大萌朝生丝，有啥改良的必要呢？而且真要改良也是在两广改良，象长三角这种控制有限的地方推广起来必然是事倍功半。

---

isdily 于 2013-6-30 00:03:33 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-6-29 23:21
>
> 按历史说十年内江南还算安稳，再说都是海边，髡贼海军还是可靠的吧。

髡贼现在在江南并无海军驻扎点，没有常备兵力，而且我也不认为这个阶段有必要在江南放常规驻军。

同样精力投入在广东搞蚕种改良都比江南好，今天这章同样是玩脱线了，反正这个时代江南也罢广东也罢，他们的生丝质量都比日本好，只要有货源，日本人只要没掏出最后一两银子都会敞开收购，那么有啥必要搞蚕种改良这种吃力不讨好的工作？

---

isdily 于 2013-6-30 00:05:37 发表了：

> zkdjmax 发表于 2013-6-29 23:32
>
> 不丢莱州主要是怕叛军冲出山东无法控制，500 废还想等叛军被困死，被逼渡海投鞑时直接全包圆截住，把叛军裹 ...

叛军核心兵力不多，临高能确保把渤海湾的水军打掉就成了，至于叛军是不是流窜到河南和江苏去无关紧要。而且闹大了更好，临高在后头能收更多难民。

---

isdily 于 2013-6-30 00:06:21 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 23:39
>
> 未必。
>
> 军事能力、生产能力都不是大问题，大问题是合格的干部问题。

5 年时间培养大量干部不成问题，又不是要求他们都达到 20 世纪水准。

---

isdily 于 2013-6-30 00:07:46 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 23:57
>
> 个人看法是，二五、三五把岭南消化就差不多了。

我也觉得二五到三五之间主要是消化广东，而我估计乐观些，到三五末估计具备吞并江南部分区域的能力了。

---

望月凝香 于 2013-6-30 00:09:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 00:06
>
> 5 年时间培养大量干部不成问题，又不是要求他们都达到 20 世纪水准。

还真不行。

快速培养干部，意味着模式化和高度服从。这像极了建国后早期——除了上层在“建设”方面最起码纸面经验比较足以外，高度服从的军转干部和愚昧的基层几乎一模一样——而此时和建国时一个县城好歹有几个读过新学的人差了更是十万八千里。

---

isdily 于 2013-6-30 00:13:11 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-30 00:09
>
> 还真不行。
>
> 快速培养干部，意味着模式化和高度服从。这像极了建国后早期——除了上层在“建设”方面最起 ...

我认为这些缺点在临高建国初期是可以接受的。

---

isdily 于 2013-6-30 00:13:48 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-29 23:55
>
> 不控制大量人口，咋培养大量合格干部，更何况没有工作岗位，咋培养干部？做基层工作的干部是需要大量的县 ...

对，纸上得来终觉浅，还是要有实际岗位进行磨练的。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-30 00:22:00 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 23:57
>
> 个人看法是，二五、三五把岭南消化就差不多了。

要消化的话，比叛军彻底摧残，又被平叛军更彻底的摧残过一遍的山东东三府，明显更好消化

---

楚雪辉 于 2013-6-30 01:52:48 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-29 23:39
>
> 未必。
>
> 军事能力、生产能力都不是大问题，大问题是合格的干部问题。

只要政保合格，小官吏也是可以用的，用他们总比用什么也不懂的归化民干部要强一点。

---

楚雪辉 于 2013-6-30 01:55:18 发表了：

> x18999 发表于 2013-6-29 23:42
>
> 这段确实太乱来了，有南门这么强力的人在，明知道根本打不下来的城还打得热火朝天，叛军集体中了弱智光环么

他们因该想得是，万一可以打下来呢

---

幻暝风魂 于 2013-6-30 02:57:04 发表了：

我觉得吹牛说的意思是“阵前默契”，没表达清楚而已

从叛军的角度来看，他们只知道，南门有一支精兵在驻守。吕团总和鹿老爷在外界看来根本是不相干的。

南门啃不下来，那就啃其他门，到最后再来拔南门这颗钉子就是。

叛军这么想的话还是挺合理的。

---

liutom 于 2013-6-30 03:01:46 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-6-30 02:57
>
> 我觉得吹牛说的意思是“阵前默契”，没表达清楚而已
>
> 从叛军的角度来看，他们只知道，南门有一支精兵在驻 ...

用的枪一样，叛军要这点区别都看不出来就别混了

---

sailor 于 2013-6-30 03:13:09 发表了：

脑子里如果没有足够的水份那会变成固体的。。

---

幻暝风魂 于 2013-6-30 10:57:35 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-30 03:01
>
> 用的枪一样，叛军要这点区别都看不出来就别混了

已经看到吕团总的枪长啥样的都已经死了吧

---

liutom 于 2013-6-30 11:15:05 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-6-30 10:57
>
> 已经看到吕团总的枪长啥样的都已经死了吧

还用看见枪啥样？射程超过 200 步，射速这么快的鸟铳大萌朝有多少？

---

itany 于 2013-6-30 11:20:27 发表了：

> sailor 发表于 2013-6-30 03:13
>
> 脑子里如果没有足够的水份那会变成固体的。。

对，本来脑子就是浮在脊髓液里边的

脑子没进水那是要死的节奏

---

itany 于 2013-6-30 11:24:06 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 00:00
>
> 我的意思是，有这个精力不如把精力投入到采购更多生丝上
>
> 本朝生丝不如日本那是近代的事，在大萌朝崇祯 ...

生产是分散的家庭生产，但是流通环节就各种狗大户了

自己生产是无问题的，但是收购就会捅了马蜂窝……

这一点雷州糖业已经很明显了。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-30 11:30:24 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-6-30 11:33 编辑_

直接从狗大户们手里收购也行，因为有个周期问题。

夏茧是每年农历五月开始收购，六月七月缫丝然后销售，

而郑芝龙他们的船是每年五月初出航，六月七月抵达日本，也就是说他手里的丝，其实都是陈年老丝……

生丝是会氧化的，陈年丝的质量比当年丝差很多了，而且郑芝龙他们要囤货的资金压力也不小，说不定就是每年底和年初专门采购的滞销陈丝……他甚至还有卖黄生丝给日本人……天知道是什么陈宿货了

---

isdily 于 2013-6-30 12:01:21 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-6-30 02:57
>
> 我觉得吹牛说的意思是“阵前默契”，没表达清楚而已
>
> 从叛军的角度来看，他们只知道，南门有一支精兵在驻 ...

对于临高来说，就算能保住莱城南门又如何？一旦其他门给攻陷 ，那么莱城就可以说陷落了，难道崇祯会因为莱城还有一个门在抵抗，就褒奖孙元化不成？

到这个阶段，我觉得还不如让孙元化出击一次，死在城外，然后让莱城覆灭算了，如果能做成是孙元化受上司或者太监催逼被迫出城那就更好。

临高只要能搭上徐光启的路子就够了，孙的历史负担太大，反正之前已经帮他弄到一些战功了，这时候死了估计问题也不大了，死保孙元化对于现在来说实在花费太大了。

---

isdily 于 2013-6-30 12:06:17 发表了：

> itany 发表于 2013-6-30 11:24
>
> 生产是分散的家庭生产，但是流通环节就各种狗大户了
>
> 自己生产是无问题的，但是收购就会捅了马蜂窝……
>
> ...

不是指插手流通环节，举个例子，雷州糖业中，临高是直接在本地收购，那么自然是各种明枪暗箭；如果临高扮演的角色是广州城下各种番商呢？雷州糖业公会一直也没收拾收购他们的糖的葡萄牙人，西班牙人，甚至荷兰人和英国人吧？

我的意思就是临高从江南本地行会商人手头买生丝就够了，甚至可以提高收购价，比如在郑芝龙等福建海商给的价格基础上上浮 20%，然后收到生丝就贩卖到日本去。主要控制海贸部分就够了，不插手当地对农户生丝的收购。

---

isdily 于 2013-6-30 12:07:58 发表了：

话说起来，我觉得早两章提到要把沙船帮引入的意图不合适，凡是水上讨生活的，都是临高潜在对手，临高掌握的对日航线为啥要共享给他们？

---

国之柱石数王振 于 2013-6-30 12:08:05 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:06
>
> 不是指插手流通环节，举个例子，雷州糖业中，临高是直接在本地收购，那么自然是各种明枪暗箭；如果临高扮 ...

农户是出蚕茧，不是出生丝，货栈也是收茧而非丝

赵引弓可以直接找流通商们买蚕茧回来自己缫丝，而且实际上很多丝织业作坊本来也是自己缫丝的

---

c47 于 2013-6-30 12:08:50 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:01
>
> 对于临高来说，就算能保住莱城南门又如何？一旦其他门给攻陷 ，那么莱城就可以说陷落了，难道崇祯会因为莱 ...

话说....额，是胡言乱语一下！

保住孙元化可以未来在南明政权中预留一个得力大将的位置，方便我大髡国在江南一带做生意.......

---

c47 于 2013-6-30 12:13:21 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:07
>
> 话说起来，我觉得早两章提到要把沙船帮引入的意图不合适，凡是水上讨生活的，都是临高潜在对手，临高掌握的 ...

还不是因为企划局抠门咩！有船还用得着找土著？

不过也许是为了保证将来不和大明的官宦因为灭了郑家而彻底闹翻......反正分润什么的交给那个人去办好了！

---

isdily 于 2013-6-30 12:14:00 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-30 12:08
>
> 农户是出蚕茧，不是出生丝，货栈也是收茧而非丝
>
> 赵引弓可以直接找流通商们买蚕茧回来自己缫丝，而且实 ...

谢谢，我不太清楚蚕丝到生丝的步骤，自己缫丝这部分就要建缫丝厂了吧？我建议是这种工厂不应在这个阶段建立在江南，要建设也是建立在广东，主要是江南没啥强大的武力罩住赵引弓。还是直接从流通商手里买生丝就好了，等以后在江南有军事据点后再考虑建立缫丝厂吧。

---

isdily 于 2013-6-30 12:14:43 发表了：

> c47 发表于 2013-6-30 12:08
>
> 话说....额，是胡言乱语一下！
>
> 保住孙元化可以未来在南明政权中预留一个得力大将的位置，方便我大髡国 ...

南明在哪建国？南京？这不是临高要占领的地方么，反了他们了？

---

isdily 于 2013-6-30 12:17:44 发表了：

> c47 发表于 2013-6-30 12:13
>
> 还不是因为企划局抠门咩！有船还用得着找土著？
>
> 不过也许是为了保证将来不和大明的官宦因为灭了郑家而 ...

我觉得这就是失策了，如果在黄县痛扁叛军并签订物资协议后，从叛军手里进行武器-白银互换工作，那么捞回来的白银完全可以作为香山澳造船厂进一步扩能的资本，以香山澳的造船能力，只要有钱，到 1632 年 4 月其实能再造 7 艘以上，完全可以弥补之前运行的各种船只的维修期空缺。

---

c47 于 2013-6-30 12:19:16 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:14
>
> 南明在哪建国？南京？这不是临高要占领的地方么，反了他们了？

没事，反正我心目中的大髡国要填满台湾岛人口以后才攻略大陆....南京占着就占着吧，没我们的军火和贷款甚至雇佣军，丫们根本守不住！

---

isdily 于 2013-6-30 12:21:49 发表了：

> c47 发表于 2013-6-30 12:19
>
> 没事，反正我心目中的大髡国要填满台湾岛人口以后才攻略大陆....南京占着就占着吧，没我们的军火和贷款甚 ...

不知道你所说的填满台湾的人口要多少，我只知道本次发动机行动后 4 年，即 1637-1641 年，大萌朝北京天津河北山东河南安徽江苏浙江甚至江西湖北湖南，到处是旱灾水灾和蝗灾，遍地是流民，临高要从中拉来几百万不成问题。

---

c47 于 2013-6-30 12:25:42 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:21
>
> 不知道你所说的填满台湾的人口要多少，我只知道本次发动机行动后 4 年，即 1637-1641 年，大萌朝北京天津河北 ...

不少于 300 万人口，并且具备自我维持能力，能够提供反攻大陆所需的主要军需及“赈灾”物资！

我深层意见就是即便同期执行南下计划，仅凭台湾的产出也能满足至少长江流域的攻略！

---

幻暝风魂 于 2013-6-30 12:40:12 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:07
>
> 话说起来，我觉得早两章提到要把沙船帮引入的意图不合适，凡是水上讨生活的，都是临高潜在对手，临高掌握的 ...

跟起威一个原理

谁让企划院不给船来着=。=

---

isdily 于 2013-6-30 12:56:46 发表了：

> c47 发表于 2013-6-30 12:25
>
> 不少于 300 万人口，并且具备自我维持能力，能够提供反攻大陆所需的主要军需及“赈灾”物资！
>
> 我深层意见 ...

300 万人口估计不成问题，分 5 年完成，每年运 60 万而已，这么多个省连续旱灾，难民记得有人估计全国是 2000 万以上，而具体到上述几省，至少是大头，按 50%算都在 1000 万以上，其中很多省是沿海省，要收集难民也相对容易。

---

isdily 于 2013-6-30 12:57:22 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-6-30 13:01 编辑_

> 幻暝风魂 发表于 2013-6-30 12:40
>
> 跟起威一个原理
>
> 谁让企划院不给船来着=。=

其实我觉得主要是设定中的风暴弄坏船只了，否则能用得了多少。

其实 1631 年郑芝龙对日贸易也就是投入 2 条船而已，临高 1 条 H800 就超过郑 2 条了，而考虑到郑芝龙的船单程就要跑 2 个月左右，临高单程 10 天，来回 20 多天，等于说临高的船起码相当于郑的 6 条以上的船只了。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-30 13:07:16 发表了：

吕泽阳根本就不该去莱州

只不过是吕泽阳本人想露把脸

吹牛也采用了呗

---

幻暝风魂 于 2013-6-30 14:21:38 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-30 13:07
>
> 吕泽阳根本就不该去莱州
>
> 只不过是吕泽阳本人想露把脸
>
> 吹牛也采用了呗

其实这样才真实

都是乱哄哄挤过来的废材卢瑟+怀才不遇，哪有那么多大局观

---

liutom 于 2013-6-30 14:33:34 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 12:14
>
> 谢谢，我不太清楚蚕丝到生丝的步骤，自己缫丝这部分就要建缫丝厂了吧？我建议是这种工厂不应在这个阶段建 ...

小农民们自己缫丝没事，商人们收蚕茧缫丝没事，赵引弓赵大官人如此巨富，结交徐阁老等诸高官，又有复社支持，搞个缫丝厂赚些银子就不行了？

赵大官人完全可以效仿雷州糖业先例，搞个江南丝绸公司，拉一堆人入股就是了。

---

isdily 于 2013-6-30 14:40:23 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-30 14:33
>
> 小农民们自己缫丝没事，商人们收蚕茧缫丝没事，赵引弓赵大官人如此巨富，结交徐阁老等诸高官，又有复社支 ...

不一样的，缫丝厂是近代化的机械厂，效率高很多，中国的生丝在满清出现土丝不如日本生丝，除了日本生丝改良蚕种带来的优势外，也有缫丝厂高效的生产效率影响。

这就类似于说土布是小农自己织的，而英国当年大量棉纺厂也是大财主搞的，但是为啥也出现当地农民和工人一块收拾棉纺厂的事情。

---

isdily 于 2013-6-30 14:41:19 发表了：

而且更大的问题在于赵引弓这些关系都是虚的，在巨大的利益面前，江南官绅巧取豪夺这个缫丝厂不是不可能的，毕竟利润是很大的。

---

liutom 于 2013-6-30 15:52:43 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 14:41
>
> 而且更大的问题在于赵引弓这些关系都是虚的，在巨大的利益面前，江南官绅巧取豪夺这个缫丝厂不是不可能的， ...

拉一些人进来就是了，赵大官人有意开个作坊，拉些朋友来入股，在大萌朝真是很普通的事了，到那时候就不是赵大官人的买卖了，说不定成了复社的买卖了。

---

isdily 于 2013-6-30 16:02:46 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-30 15:52
>
> 拉一些人进来就是了，赵大官人有意开个作坊，拉些朋友来入股，在大萌朝真是很普通的事了，到那时候就不是 ...

拉人哪有这么简单，而且也不是一蹴而就的，至少当前是木有这个关系的，既然没有，何必现在就着手做缫丝厂。

而且赵引弓是临高的人，给复社当提款机算什么回事。

---

liutom 于 2013-6-30 17:01:01 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 16:02
>
> 拉人哪有这么简单，而且也不是一蹴而就的，至少当前是木有这个关系的，既然没有，何必现在就着手做缫丝厂 ...

临高既然现阶段没打算垄断江南的生丝生产，那么拉些人合伙就对自己有利，这其实就是在江南搞个“海义堂”那样的组织，有什么不可以的？

---

CT_BYD 于 2013-6-30 20:24:55 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-6-30 14:21
>
> 其实这样才真实
>
> 都是乱哄哄挤过来的废材卢瑟+怀才不遇，哪有那么多大局观

卢瑟没大局观，那元老院和计委也没有大局观？

同意元老去极度危险的地方干毫无必要的事，我早就说元老院也都一起脑子进水了

再回看一下前面章节，吕某在莱州最大的功绩就是找了个近点的难民登船点

问题是最近章节中，把叛军写的多活跃。那临高组织一大票人向海边移动，叛军会不知道、不攻击？

如果临高强力反击，叛军还有能力到处骚扰甚至攻击莱州？如果临高放弃登船点，那吕某不是白忙了？

---

isdily 于 2013-6-30 20:28:48 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-30 17:01
>
> 临高既然现阶段没打算垄断江南的生丝生产，那么拉些人合伙就对自己有利，这其实就是在江南搞个“海义堂” ...

我认为江南在临高有强大的军事力量罩着之前，根本没必要插手其生产——两广倒是可以这么做。

对于江南的生丝，我认为只要从丝绸行会里收购就是了，临高只要把对日贸易垄断即可，即垄断外贸而已，国内的事少掺合了。

---

liutom 于 2013-6-30 21:44:16 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 20:28
>
> 我认为江南在临高有强大的军事力量罩着之前，根本没必要插手其生产——两广倒是可以这么做。
>
> 对于江南 ...

在雷州也没靠军事手段，现在说的都是纯商业行为，如果竞争对手使用超出商业行为，我很想知道，还有哪些势力能拿出澳宋这么强大的实力来？为了一点缫丝的利润，大萌朝就准备把江南的几万人也断送给髡贼？这是崇祯跟髡贼挣利是怎么着？

---

isdily 于 2013-6-30 22:49:28 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-30 21:44
>
> 在雷州也没靠军事手段，现在说的都是纯商业行为，如果竞争对手使用超出商业行为，我很想知道，还有哪些势 ...

特遣队最后阶段上岸帮忙搞暗杀了，广州站也让特勤队干了很多杀人放火的事，当然到后来都攻击广州城了，那更不用说了。

江南地区常驻一只特勤队不现实。

---

liutom 于 2013-6-30 23:07:58 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 22:49
>
> 特遣队最后阶段上岸帮忙搞暗杀了，广州站也让特勤队干了很多杀人放火的事，当然到后来都攻击广州城了，那 ...

商业冲突上升到武装冲突的情况是很少见的，尤其是江南地区，搞各种小动作的可能性更大。

如果仅仅因为商业竞争对手会使用某些暴力手段就不干了，只怕负责的外派元老马上就得滚蛋，髡贼现在可是中国沿海最大的一拨反贼。

---

isdily 于 2013-6-30 23:21:45 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-30 23:07
>
> 商业冲突上升到武装冲突的情况是很少见的，尤其是江南地区，搞各种小动作的可能性更大。
>
> 如果仅仅因为商 ...

江南的吃相只会更难看，因为江南地区临高只有赵引弓一个，势单力薄。

商业冲突上升到暗杀就成，要什么武装冲突；再说了，对于江南官绅而言，吞并一个产业有啥，衙门走一下流程就成，给你扣个帽子说啥邪教余孽就得了，依法充公。

雷州半岛有临高在附近坐镇自然是能及时投放武力过去，江南那是鞭长莫及，赵引弓在江南搞这事就是找死。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2013-7-1 01:11:01 发表了：

刚开始吕海肠这个角色硬塞进来觉得有点生硬（虽然有同人
），历史上叛军不也没有打下莱州城吗，后来一想这是为孙元华咸鱼翻身做的安排，让城里的各种势力觉得孙元华还有支队伍，不敢小窥他，更不敢拿他出去献了。

卖武器给叛军什么的不靠谱，首先是卖什么武器？让叛军越打越顺，队伍越打越大？好吧，屺坶岛上有多少伏波军？万一叛军突然有一天醒悟过来，发现屺坶岛是块肥肉而不是块骨头，堆人命拿下来绝对值得。。

育蚕种这事其实就是开个金手指，反正随着剧情的推演，500 废从旧时空带的东西越来越多
，旧时空带来的蚕种和育种技术现在不铺开，等个几十年谁会？

反正俺觉得马上就是二五了，吹牛赶快想想怎么搞定广东吧，毕竟发展工业，广东的条件好得多，起码先把珠三角占了

---

racher 于 2013-7-1 07:36:31 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-29 20:58
>
> 吹牛者在山东进程上没把握好
>
> 我认为莱城就应该让他丢了，让登莱叛军声势越大越好，只要能保证临高屺姆岛 ...

莱州城守城的其他将领，已经有不少遭到五百废的黑手了。

单单就留了一个孙元化，为的是什么，很明显了啊

---

liutom 于 2013-7-1 08:58:31 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 23:21
>
> 江南的吃相只会更难看，因为江南地区临高只有赵引弓一个，势单力薄。
>
> 商业冲突上升到暗杀就成，要什么 ...

怎么说呢，髡贼背景可以抗衡田皇亲，这个已经在广东证实过了，江南地方的人可能不知道，但京城里这帮人消息都很快，个个心知肚明，那么大萌朝还有没有比田黄亲更大的势力呢？肯定是有的，不过也没几个了。

赵大人跟亲耶稣会的官员关系还是比较密切的，这些官员在江南地区还比较多，所以在地方官场上也算有人，赵大官人自己还冒籍了一个秀才，跟复社也有往来，也算是有功名的人。

如果来硬的，江南比登州可近多了，而且元老院里会有几百人因为下半身的原因支持对江南动武，其实我是很期待有 1-2 个不开面的来跟赵大官人斗法，因为穿越不就是来碾压的嘛，一个一个都怂了，看起来没快感呀。

---

sazabi 于 2013-7-1 09:02:03 发表了：

我的感觉是，对于一些非要作死不可的，就让丫死了吧。现在号称是五百废，实际上加上意外人口是五百零七，还有七个富余么。

---

liutom 于 2013-7-1 09:11:21 发表了：

> sazabi 发表于 2013-7-1 09:02
>
> 我的感觉是，对于一些非要作死不可的，就让丫死了吧。现在号称是五百废，实际上加上意外人口是五百零七，还 ...

事实是 8 个富裕的里面绝大部分很有才，所以死也得死 500 狒狒

---

心慈手软谢列平 于 2013-7-1 09:26:55 发表了：

> sazabi 发表于 2013-7-1 09:02
>
> 我的感觉是，对于一些非要作死不可的，就让丫死了吧。现在号称是五百废，实际上加上意外人口是五百零七，还 ...

其实不算意外穿越的已经是 521 个了

---

真红骑士 于 2013-7-1 10:40:24 发表了：

历史上这城就没破掉，穿越者的部队不过是加了保险

---

sazabi 于 2013-7-1 11:14:05 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-7-1 10:40
>
> 历史上这城就没破掉，穿越者的部队不过是加了保险

其他城门守将都给髡贼杀得差不多了，我怎么觉着这是叛军卧底的节奏……

---

真红骑士 于 2013-7-1 11:55:03 发表了：

> sazabi 发表于 2013-7-1 11:14
>
> 其他城门守将都给髡贼杀得差不多了，我怎么觉着这是叛军卧底的节奏……

统一指挥，也许战斗效率反而会提高

---

x18999 于 2013-7-1 19:06:18 发表了：

二五都没完成，现在是想一口吃成一个胖子啊，当心步子大了扯着蛋，收容这么多人消化都不好消化，检疫和基础培训这方面缺人手啊

---

CT_BYD 于 2013-7-1 22:05:19 发表了：

新的一章，吕某都开始策划暗杀明朝官员了

我就实在不明白，难道山东计划开始前就没预想到朱的到任？就没有对策？

现在想起限制官军的力量，早干嘛去了？前面是谁在说怕叛军打出胶东难以控制？

要解决很容易啊，直接把莱州卖了不就够了

---

itany 于 2013-7-2 00:38:56 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-30 23:21
>
> 江南的吃相只会更难看，因为江南地区临高只有赵引弓一个，势单力薄。
>
> 商业冲突上升到暗杀就成，要什么 ...

军舰都开进钱塘江了。

把赵老爷惹急了炮打杭州，到时候要自杀的官员恐怕一把是不够的

---

冰璃 于 2013-7-2 00:44:45 发表了：

感觉现在根本就是各位元老独走到失控嘛

---

幻暝风魂 于 2013-7-2 01:28:42 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-7-1 09:26
>
> 其实不算意外穿越的已经是 521 个了

没那么多吧，有的报名变土著了

---

isdily 于 2013-7-2 12:40:48 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2013-7-1 01:11
>
> 刚开始吕海肠这个角色硬塞进来觉得有点生硬（虽然有同人），历史上叛军不也没有打下莱州城吗，后来 ...

育蚕种有啥必要非在没啥军事罩着的江南搞，在两广搞不就是了？

---

isdily 于 2013-7-2 12:41:15 发表了：

> racher 发表于 2013-7-1 07:36
>
> 莱州城守城的其他将领，已经有不少遭到五百废的黑手了。
>
> 单单就留了一个孙元化，为的是什么，很明显了 ...

付出的代价过高，不划算。

---

isdily 于 2013-7-2 12:42:30 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-1 08:58
>
> 怎么说呢，髡贼背景可以抗衡田皇亲，这个已经在广东证实过了，江南地方的人可能不知道，但京城里这帮人消 ...

不见得，所谓强龙不压地头蛇，人肯定认为田皇亲到了广东这个临高地头摔跤而已，等临高这条强龙来了江南，咱这些地头蛇要他好看。

---

isdily 于 2013-7-2 12:44:16 发表了：

> itany 发表于 2013-7-2 00:38
>
> 军舰都开进钱塘江了。
>
> 把赵老爷惹急了炮打杭州，到时候要自杀的官员恐怕一把是不够的

不见棺材不掉泪的人多的是。尤其现在临高在江南根本没常驻的，更有人会铤而走险。

---

Brain1127 于 2013-7-2 14:06:30 发表了：

赵皇上明显是步子太大扯到蛋了吧。。

机械化缫丝厂。。

还真不如把人口拉回两广，在武力能够控制的两广范围内开机械化缫丝厂。。

---

sailor 于 2013-7-2 14:25:11 发表了：

不应该算机械化缫丝厂吧，只能叫规模化缫丝场。。算是有限技术扩散的一部分吧。。

---

liutom 于 2013-7-2 15:12:29 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-2 14:06
>
> 赵皇上明显是步子太大扯到蛋了吧。。
>
> 机械化缫丝厂。。

大概水力缫丝厂就足够了，赵大官人的缫丝厂胜在规模化经营，标准化一致性好，所以产品质量稳定。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 15:21:44 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-7-2 15:31 编辑_

> liutom 发表于 2013-7-2 15:12
>
> 大概水力缫丝厂就足够了，赵大官人的缫丝厂胜在规模化经营，标准化一致性好，所以产品质量稳定。

人力的，里面已经写了是陈启沅的缫丝厂那个水平，就是锅炉供应热水，蒸汽保持缫丝锅恒温，手工缫丝车，恒温烘干炉。

基本上就没啥看起来吓人的东西，无非就是一个大的蒸锅比较罕见

**00d0b7c9d3c10a442eab20.jpg** _(12.94 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-2 15:26 上传

他这个缫丝厂其实也不算多大个产业来着……每年处理四五千担生丝，也就是一两万两的收入（还不是净利润）。丝业发财，开始靠的收和织，而不是缫。以赵大官人的身份，还是镇得住这个场子的

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 15:36:45 发表了：

1872 年,陈氏携资回国,在其家乡南海简村创办了继昌隆机器缀丝厂。当时陈氏兄弟投资
7000 余两白
银,其中 4000 两用于厂房、设备,3000 两用作流动资金。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 15:37:04 发表了：

1872 年,陈氏携资回国,在其家乡南海简村创办了继昌隆机器缀丝厂。当时陈氏兄弟投资
7000 余两
白银,其中 4000 两用于厂房、设备,3000 两用作流动资金。

---

sailor 于 2013-7-2 15:37:24 发表了：

引公公还可以说这叫填补国内空白，引领世界潮流。。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 15:44:49 发表了：

徐阁老一直很注意搞农业技术革新，还有引入泰西农法，这事情他估计也会感兴趣的

---

sailor 于 2013-7-2 15:53:54 发表了：

基督徒们哪里懂什么农法，新品种是主要的。。

---

liutom 于 2013-7-2 18:25:44 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-2 15:21
>
> 人力的，里面已经写了是陈启沅的缫丝厂那个水平，就是锅炉供应热水，蒸汽保持缫丝锅恒温，手工缫丝车， ...

以外派元老的一贯风格，肯定会大大超过这个规模的，最起码也得弄个几百人的缫丝厂，这厂子技术水平至少超越大萌朝 200 年，产品质量也得比陈启沅先进个几十年，最终的结果肯定会造成大批手工缫丝业者失业。

赵大官人把这个事情先想好解决办法才是正路。

---

liutom 于 2013-7-2 18:31:46 发表了：

贴个缫丝技术的发展史

http://amuseum.cdstm.cn/AMuseum/silk/gy020101.html

---

sailor 于 2013-7-2 18:32:58 发表了：

引公大大对摧毁落后产业是很熟悉的，不管手工业还是农业，他一定是要先摧毁再说的。。

---

liutom 于 2013-7-2 19:14:45 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-2 18:32
>
> 引公大大对摧毁落后产业是很熟悉的，不管手工业还是农业，他一定是要先摧毁再说的。。

其实只要想好对失业工人的处理方法，把他们搞失业也无所谓。

---

isdily 于 2013-7-2 20:45:25 发表了：

要摧毁不如摧毁两广的。这样临高趁机吸纳这些失业者，然后继续扩大产能就是了，在江南地区搞这个投入收益比远不如在两广，而且两广可以直接上机械缫丝厂，效率更高，规模也更大。

---

liutom 于 2013-7-2 21:57:57 发表了：

> isdily 发表于 2013-7-2 20:45
>
> 要摧毁不如摧毁两广的。这样临高趁机吸纳这些失业者，然后继续扩大产能就是了，在江南地区搞这个投入收益比 ...

蚕茧好像不能长途运输，里面是蛹，时间长了就变成蛾子飞出来了，所以缫丝厂必须离蚕茧产地近。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2013-7-3 09:07:48 发表了：

> isdily 发表于 2013-7-2 12:40
>
> 育蚕种有啥必要非在没啥军事罩着的江南搞，在两广搞不就是了？

广西在明代的情况不清楚，广西成为甘蔗种植和蚕丝业大省都是近代的事情，广东珠三角地区传统上是蚕丝业发达地区，但似乎没有什么叫得响名号的丝织品

浙江到现代都是数一数二的养蚕业发达省份，配套的丝织业劳动人口多，在这里开展蚕丝业倒也没什么，

---

isdily 于 2013-7-3 20:12:16 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 21:57
>
> 蚕茧好像不能长途运输，里面是蛹，时间长了就变成蛾子飞出来了，所以缫丝厂必须离蚕茧产地近。

两广本来就是蚕丝的重要产地，仅次于江南而已。

---

isdily 于 2013-7-3 20:16:23 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2013-7-3 09:07
>
> 广西在明代的情况不清楚，广西成为甘蔗种植和蚕丝业大省都是近代的事情，广东珠三角地区传统上是蚕丝业发 ...

广西的蚕丝明代肯定没啥突出的，产量不会很出众；广东肯定不能跟江南诸省比，但是它依旧是仅次于长三角的生丝产地。

江南现在最大的问题就是离临高统治核心太远，在江南建设育蚕基地远不如广东方便，临高派人到珠三角无论是指导还是管理都容易，江南就赵引弓等寥寥数人，无论如何管理力度很有限。

总而言之我认为就养蚕业和缫丝业而言，广东应该排第一优先级发展；江南应该立足于收购当地行会的生丝，专心做好外贸生意即可。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2013-7-4 11:38:34 发表了：

看新的章节，那就对日贸易和掐断郑家财路的问题，从这点来看，赵皇亲搞搞蚕丝什么的倒也无可厚非，

---

sailor 于 2013-7-4 11:47:48 发表了：

赵员外的动机有问题，表面上看他这些动作好象问题不大，但要知道此人的目标是为了摧毁现有经济结构，不但收容流民，他还要制造流民，如果任其独走，后果堪虞啊。。。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-4 12:12:46 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-4 11:47
>
> 赵员外的动机有问题，表面上看他这些动作好象问题不大，但要知道此人的目标是为了摧毁现有经济结构，不但收 ...

摧毁现有经济结构，这不是目标么？

---

sailor 于 2013-7-4 12:17:51 发表了：

此目标广东都没有大力展开，赵员外不能抢跑。。。

---

isdily 于 2013-7-4 13:01:17 发表了：

最新章节连南洋式步枪都开卖了，这算什么？而且价格是 20 两白银一只（不含刺刀），我咋觉得这在贱卖军火啊。

---

eumenes 于 2013-7-4 13:07:01 发表了：

> isdily 发表于 2013-7-4 13:01
>
> 最新章节连南洋式步枪都开卖了，这算什么？而且价格是 20 两白银一只（不含刺刀），我咋觉得这在贱卖军火啊。

怕什么，一支枪才 50 发子弹，打光了丫能自产火帽么？不能自产火帽还不是一根废铁。

---

isdily 于 2013-7-4 20:01:52 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-4 13:07
>
> 怕什么，一支枪才 50 发子弹，打光了丫能自产火帽么？不能自产火帽还不是一根废铁。

我的意思是，卖的太便宜。

---

荣誉的骑士 于 2013-7-5 03:31:12 发表了：

叛军还算不得数，一个大活人换一斤粮食。亏大方了。

---

土豆之梦 于 2013-7-6 19:21:38 发表了：

叛军应该踊跃投奔临高才对，怎么看都是元老院有前途。

---

荣誉的骑士 于 2013-7-7 07:36:07 发表了：

> 土豆之梦 发表于 2013-7-6 19:21
>
> 叛军应该踊跃投奔临高才对，怎么看都是元老院有前途。

叛军哪知道。叛军就看见鹿老爷是个不好打的团总罢了。对于古人来说从山东到海南简直是到了世界的尽头了。

---

土豆之梦 于 2013-7-7 20:09:33 发表了：

> 荣誉的骑士 发表于 2013-7-7 07:36
>
> 叛军哪知道。叛军就看见鹿老爷是个不好打的团总罢了。对于古人来说从山东到海南简直是到了世界的尽头了。 ...

一战干掉叛军几千精兵和红衣大炮，自己零伤亡，叛军核心力量也就万八千吧。这么恐怖的战斗力，再加上粮食管够吃，没人投奔才是怪事，谁不想为自己找条活路。孔有德一伙也是见过世面的，明军如何，后金如何，面对临高就是渣。

---

liutom 于 2013-7-7 22:28:54 发表了：

> 土豆之梦 发表于 2013-7-7 20:09
>
> 一战干掉叛军几千精兵和红衣大炮，自己零伤亡，叛军核心力量也就万八千吧。这么恐怖的战斗力，再加上粮食 ...

估计孔有德那边肯定有想去投靠的，不过鹿大庄主肯定是不要的，乱匪出身的，谁知道你来了会不会闹事

---
